醍醐灌頂 - 古德明

醍醐灌頂 - 古德明

十月二十日，三十五萬港人上街反暴政，黑警出動水砲車，以藍色胡椒毒液襲人，途經尖沙嘴清真寺，突然停下，向寺門前幾個站着聊天者狂噴毒液，那幾人猝不及備，渾身濕透，其中一人竟然是印度協會前主席毛漢。

毛漢事後憤憤不平說：「我們幾個人沒戴面罩，沒持雨傘，沒穿黑衣，根本不是反政府者裝束，怎麼襲擊我們？我當時全身有如火燒，眼睛將近半小時張不開，警察是這樣對付一個七十三歲老人的嗎？行政長官鄭月娥曾打電話向我道歉，但街上很多人和我一樣無理被襲，誰向他們表示歉意？警察現在完全無法無天，香港快要成為警察國家了！」他說得好，但古人說得更好：「多行無禮，必自及也。」

二零一五年，即梁振英政府鎮壓民主佔領運動之後，毛漢獲梁振英頒授行政長官服務獎狀，與梁合照，春風滿面；今年七月二十日，即元朗黑警與黑幫合力進剿市民前一天，他還出席撐警大會，與陳百祥、「肥媽」等賤戲子一起，講臺上慷慨陳詞。我不是幸災樂禍，但見暴政壓迫他人，而曰「與我無干」，已是令人齒冷，何況助桀為虐，自食其果，不亦宜乎。

當然，毛漢現在能想到「街上很多人和我一樣無理被襲」，這推己及人情懷總算難得。希望他從此能分清善惡，擇善固執，則那胡椒毒水，實無異於灌頂醍醐。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

地政處就元朗中資銀行 僭建圍板非法佔用土地發出清拆令

三個字講完：「抵撚死！」

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

網上購買
Royal British Legion

M&S Online

人渣回頭是岸，肉體亦已經受罰。